中大2日2宗電騙 2支那博士生失近200萬人仔

電騙案內地高材生頻頻中招，中大2名博士生被呃近197萬元。一名29歲中大工程系內地男博士生，早前收到冒充入境處電話，指他干犯刑事罪行，要求他登入一個虛構網站輸入內地銀行戶口資料，男生被套料後戶口內74萬元人民幣不翼而飛。另一名24歲內地「富二代」，同樣是中大博士生，日前接到假冒官員的騙徒來電，即向父母借200萬人民幣，將其中100萬元匯至自己內地銀行帳戶，結果被騙徒全數提走。

遇騙的姓李(29歲)男生，由內地來港到中文大學進修工程學科的博士課程。他早前接獲一名陌生男子來電，對方冒充入境處職員，指他涉嫌干犯刑事罪行，其後將電話轉駁到另一名自稱是內地執法人員的男子，對方要求他登入一個網站輸入內地銀行戶口資料，作調查之用和證明清白，李信以為真照做。其後，李發現戶口被人提取74萬元人民幣(約84萬港元)，始懷疑遇上「電騙黨」，昨午5時許在沙田正街21至27號住所報警求助。警方列作以欺騙手段取得財產案處理，交由沙田警區刑事調查隊跟進。

另一名24歲男生，去年8月由內地來港攻讀中大博士課程，據了解，其父母在國內開廠，家境富裕。他上周六(15日)接獲一名陌生人來電，對方自稱內地官員，指事主涉嫌干犯刑事罪行，要求他前往內地開設銀行帳戶，以自簽擔保和協助調查事件。其後，有人要求他繳交「保證金」，事主不敢怠慢，為求「湊夠數」，他向父母借200萬人民幣(約226萬港元)，翌日(16日)就到深圳將其中100萬元人民幣(約113萬港元)，匯款至其內地銀行帳戶，及後發現錢被提出走，始知被騙，今午到警署報案。

近日電騙案受害人大多為「年輕」及「學歷高」，根據警方數字，今年首季共127宗有損失電騙案中，以30歲以下最多，有41宗個案，佔整體三成三；其次是30歲至40歲，有21宗個案，佔整體一成七，其中有高中和大學以上程度的人士是損失金額最大的一群，高中程度受害人的損失金額約2000萬元，有大學以上學歷受害人的損失數字為1300萬元。「假冒官員」是電騙案騙徒最「賺錢」的手法，首季共騙走3700萬元。

中大發言人表示，就防範電話及網上騙案有積極的宣傳及教育策略，包括為外地來港新生安排防罪講座，並邀請警務處防止罪案科作專題講解，提醒他們小心提防騙案等。此外，大學亦於校內宿舍、餐廳及圖書館等公眾地方，張貼由警務處提供的電話及網上騙案海報。大學亦會發電郵予學生，提醒同學不要輕信不明來歷的電話或電郵，並切勿隨便透露個人及戶口資料或轉賬到第三者戶口，如有懷疑應立刻報警求助。

睇黎果兩個博士生都知老豆老母d錢係唔見得光

點解咁多大陸人中伏高分低能定身有屎？

唉 我都想咁一野呃佢幾球

幾百萬幾百萬咁呃,西利

懷疑d 政政工知班支那人底細

其實唔係身有屎點會比人呃到

屈香港學生機既精英喎

係大陸有錢落得黎香港嘅有幾多個真係身家清白

唔係身有屎點會比錢

唔係身有屎就真係豬閪
高乜撚嘢材生啊屌

話俾人呃左咪等於d錢唔知去左邊

On撚鳩
做到博士生俾人呃仲好意思話俾人知自己咩身份

高分低能

淨係識考試
高分低能

乜撚晒電騙丫佢老母
加個話字同個案字好難為佢咩？

學好普通話，開創新天下

邊有咁多on9吖
擺明搵個理由收埋d資產

橫掂都係污糟錢，呃左佢自己用，都算劫富濟貧啦，都係幫個生態系統平衡返姐

d錢唔見得光
咁岩比人打來兇一兇
即自打嘴巴露出馬腳心慌意亂
d賊仲唔打蛇隨棍上

2億小數目

而家經常都係咁 想屌好耐 學哂大陸啲野
睇落去又1999

黑吃黑, 只有心中有鬼既人先會中招

正常人頭也不回一野吸佢線啦, 點會比佢呃到

每次睇到呢d支畜"精英"中自己同胞伏
都感到精神為之一振

想屌好耐
好支那味既用詞

支那愽士生

還有党

方便拎綠卡

狗咬狗

我諗唔洗好耐 (定而家已經係)D香港本地學生會盡快同D大陸仔混熟
起清家底之後再同人夾計呃D所謂港漂
得手之後就64分帳

中大工程

呢D騙徒打黎都會同佢講聲加油，呃多幾件大陸狗

香港讀博士點拎綠卡

共享做支那人既榮耀啦

洗黑錢姐

博士生 ？

抵死啦

洗黑錢新法

唔係身有屎會中呢啲伏
二百萬對佢地來講雞碎嚟啫

除了身有屎或智障外，諗唔到有其他解釋🙄

標準答案：身有屎

大陸仔身有尸木

香港依家咁多支那人，根本騙案只會越來越多